傳中國考慮限制對美國稀土出口 以影響如F-35戰機等國防工業生產

〔財經頻道／綜合報導〕最新外媒消息指出，中國正探索是否透過限制稀土供應，對美國國防部門及其承包商做出打擊。

《金融時報》引述消息指出，有業內高層透露，中國政府官員曾詢問他們，若中國在雙邊爭議期間限制稀土出口，會對美歐企業造成多大影響，包括美國在生產F-35戰鬥機上是否會遭遇麻煩。

.....

據報導，稀土的應用範圍之廣，從智慧型手機到噴射機皆可見，而中國掌控著世界上大部分的礦石資源，若中國縮緊限制措施，將影響美國相關供應鏈，美國進口的80%稀土是來自中國。

講撚左第唔知幾次
美國稀土全球蘊藏量最多

又黎 ? 上次柒唔夠 ?

明睇少拜登唔識處理

稀土又唔係得支那有，係開發個時會破壞環境姐
一打仗你估真係要靠你？

拜登：唔好限制出口幼幼就得啦

Obama 時代已經講緊

支那人是需要定期打飛機的

早幾年已經揾到代替啦 就係知會有呢一日

主要係提煉問題，因為美國太多環保撚所以被迫依賴中國。

ching有無source 我上網睇大部分都話支那最多佔成四成

到國要用 就唔會理撚得咁多
真係以為班女權左膠可以贏曬所有人咩

新北市大把貨

咪玩
美國稀土儲備夠用20年

限左更加唔夠晶片啦

外國要跟番政府規定開採稀土
成本高唔代表人哋冇

連支那人都覺得
天空係白、水源/土地污染係經濟好既指標
愈白經濟愈好，愈污染代表生活變好

芝麻人冇一個係無辜

目前稀土主要分布在中國、獨立國協國家、美國、印度和澳大利亞。中國擁有豐富的稀土資源，幾乎24%的稀土儲量在中國，獨立國協擁有全球稀土氧化物儲量的24%，美國擁有的稀土氧化物儲量占全球稀土氧化物儲量的17%，緊隨其後的是印度和澳大利亞。

2020資料

又黎打完飛機打稀土

唔做正契弟

關鍵係支那掌握提煉技術同技術專利，呢樣係真係領先世界

中國係稀土種類最廣泛

咁美國咪唔好出大豆俾中國囉
睇吓邊個死先

24%用咁撚耐

越南都有稀土

點解支那佬覺得美帝冇稀土

有次隨機睇youtube 睇到十年前個call of duty有個背景故事係講中國個稀土出口影響緊美國國安

仲諗？即bam啦！

唔出大豆＞支那豬冇嘢食＞支那豬餓撚死晒＞支那豬冇支那豬食＞支那豬暴動＞支那政府最終跪低

舊文，不過限制稀土出口，絕對係：

同埋無王管咁濟，中国唔當工人係人

仲有 中國咁撚需要資金 我就唔信佢唔賣

總統行政命令
唔俾自己做

賣白粉咁 溝下其他料先賺得多

美國廢鳩事自己搞姐

稀土唔係淨係指一種土，係一個統稱，有啲稀土得中國有/提煉到

咁係咪唔係最多
不過都好多咁解

好多國家級公園係唔能夠挖，而可以挖既地點掘成本極貴，採完仲有排污又係世界級貴

當年係講緊搞日本添

連登太多盲毛，就算美國整到，要開返啲礦場請番啲技術勞工同重啟生產線都需要幾年時間，仲要出到嚟價格貴好多，不過中國舞可能真係唔出口，會比全世界屌死

咁姐係對美國反擊有效 如果支共唔要錢既話 而美國又搵唔到新賣家

稀土大把國家有
但係開採稀土係好污染環境所以冇人肯開
得啲等錢用既國家先會開

支那人餓撚死 第二日就冇咗共產黨

美國晨早買夠儲備 起過哂堆設施都未用哂

日本

人哋美國佬極之聰明無論石油黃金定係礦產自己國家嘅都唔去大力開發 一來環保問題 二來 保護自己天然資源 等你其他國家開採都差不多佢就成為王者

唔係領先世界，污染太勁所以咪九成都係支那制造，外國自己做成本全部去晒環保產量又追唔上

做樣俾自己人打飛機姐

有冇人才先？

你稀土不能直接出口
搵印度買咪得...再唔係買成品
根本無用

CCTVB又準備拎黎打飛機

飛機文都重用真係環保

提煉機械式工作都要人才 jm9啊ching

講左咁耐 人地仲唔一早入晒貨咩 又唔係貴

支持曱甴平快啲禁

都係為左咁樣啫

好多年前唔出口比日本之後，正常大國都已經有儲備頂到一段時間

澳洲 outback 巨量，美國肯課足金，澳洲可能會賣

做咩唔比啲五毛同藍廢支那人打飛機
佢地無得打飛機好慘架

主要係想印銀紙嚟換資源

土法提煉專利？
農夫山泉賣到做首富
就知道大陸飲用水污染有幾大鑊啦

限制出口升乜鳩?

你以為以前冇中國果陣美國點拎材料整戰鬥機?

China Joe

回緊血啦

仲以前？真係以為支那仲停留係幾十年前低技術生產？on9完未？

唔通你認為支那肯俾美國用佢啲專利技術？
無人才，點發展新技術，我問你做乜9就真！

本身有既技術唔會冇左,中國一停咪焗住要恢復返囉
你以前down過一套AV harddisk唔夠位刪左 但cloud有backup 會唔會之後harddisk有位想down返down唔到?

支那佔24%只係有公佈嘅數據 , 好多國家都唔會公佈自己個真正含量 , 2018年日本已經開始左海底稀土開發技術 , 仲公布左一個有1600 萬噸稀土嘅海底礦 , 支那話自己有 5500萬噸稀土礦

支那而家係技術最先進，純度最高嘅。

你而家係可以睇返套AV，但支那已經玩緊VR

你都on9
提煉稀土全部係普通化學反應 邊道黎專利
多數都係倒酸 倒碱落去就係
吹撚到上天JM9

環境污染問題上，中國都冇王管

全球挖完都係運去中國加工呢

武肺都唔肯帶口罩 如果好似北京霧霾咁 你美國間廠應該兩日就比人燒左

又loop

中國人式奇貨可居

對付共產黨話都無咁易

美國不嬲都係唔主張挖爛自己D 地.
用晒其他國家既資源...自己先再另外搵替代品

咁即係家下要做就做到啦?
次次支那講全世界得自己做到都係流料

稀土呢單嘢十年前已經講
仲話咩鍊住外國春袋
而家仲拎黎講

又柒多次 人地係唔撚採唔係冇呀 係中國咁撚on9 不撚停採去拎美金

當年玩稀土戰打日本，日本即刻拎出唔駛用稀土都得嘅技術

條友刷鞋仔黎嫁喎

專家：印度可成稀土出口國，擁全球 1/5 蘊藏

呃班友d選票啫

講真佢唔出口比美國轉個頭又出口比其他人，其他人轉過頭又賣返比美國。

其實所有稀土蘊藏量都只係計已知壙床，都仲未計啲未發現行壙床；除此之外同黃金一樣，你今日監平監賤賣左，他日到你要用嘅時候就要比貴返幾倍價錢買。

係乜

美國同歐洲一早有大量存貨
公開都知夠用幾年
檯底至少夠用十年

仲要全部平價買入

你條五毛打撚有冇笑下自己

巴西都大把
差在會唔會好似支那咁賤價賣
美國上年產量都有支那1/5

記住開採稀土係極度污染
土壤侵蝕酸化 破壞植被
仲有大量廢水 而且通常帶有放射性

你老母咪人才，生撚咗你

由得啲五毛打飛機

有你呢D鬥黃L，推翻共匪指日可待呀！

武廢都係支那出口架

100%支持中國反擊美國呀，come on !!

由得佢啦，佢喊架啦

收工啦

五毛就係支那專利，又係人才

許多稀土一點都不稀有，蘊藏量非常豐富

中國若限制稀土出口，不會重創美國的另一個原因是，稀土金屬一點都不稀有，反而有一些稀土金屬蘊藏量非常豐富，只是因為稀土的開採、提取、精煉通常會造成嚴重的環境汙染，美國才會大幅減少稀土產量。

USGS（美國地質調查局）稱，17種元素稀土的蘊藏量是「適度豐富的」，這意味著它們不像氧、矽和鐵那麼普遍，但也不代表他們稀缺。

中國蘊藏大量稀土，但是日本、巴西、加拿大、澳洲、印度和美國也蘊藏大量稀土，中國的稀土蘊藏量佔全球的比例約1/3，相當於巴西與越南兩國的蘊藏量總和。

和其他國家的差別在於，中國稀土的開採量非常大，這是因為以往中國環保法規寬鬆，以致在中國開採與提煉稀土金屬成本較低，但這種成本優勢也在萎縮當中。

中國為生產稀土，每年產出2205萬噸有毒廢物

回顧1960年代和1980年代之間，當時世界上大部分的稀土實際上是在美國生產，來自加州的Mountain Pass礦。在處理有毒廢水問題後，該礦場的加工廠於1998年關閉，整個礦區在2002年被封存。

從1990年代起，中國承擔大部分稀土生產以及相關的環境成本，據統計，2010年，中國政府估計該行業每年生產2205萬噸有毒廢物。一個常見的數字是，中國現在生產的稀土在全球佔比95％，

但美國稀土專家格霍茲（Eugene Gholz）說這個統計數據已經過時了。美國地質勘探局統計，中國稀土產量的占比接近80％。

日本挺過2010年被中國切斷稀土供應的風暴

另外，《CNN》報導舉出2010年日本遭遇中國稀土禁令的例子，說明稀土禁令的影響沒有那麼大。

2010年中國漁船船長遭東京拘留，中國切斷了對日本的稀土出口。當時中國通過其稀土壟斷威脅日本讓步，受到廣泛討論，包括在華盛頓曾召開國會聽證會，討論「中國對稀土的壟斷：對美國外交和安全政策的影響」。後來，中國船長被釋放，但有爭議的尖閣群島（又稱為釣魚台）仍由日本控制。

「當時，中國走私者繼續偷偷出口稀土，日本的製造商找到了減少使用稀土材料的方法，世界其他地區的稀土生產增加，以彌補中國缺口。」「這個世界很靈活，當你用政治力試圖限制另一個國家供貨時，人們不會放棄，他們會適應新的環境。」稀土專家格霍茲（Eugene Gholz）在寫給美國外交關係委員會的報告這樣寫。

格霍茲說，現在中國對稀土市場的影響力絕不比2010年大，即使短期有這麼明顯有利的情況，但市場力量和政治槓桿被證明是短暫的，難以利用。

與此同時，CNN International的資深製作人格里菲斯(James Griffiths)也說，比起石油和其他的原料，稀土的重要性也沒有多大，許多使用稀土金屬的產品需要的使用量非常少。

唔好講即刻做

round top mountain
google下